提提你, 喺英國領事館外灰色街磚係英國領土。除非英國報警, 否則差佬做唔到嘢

英國領事館職員默許咗留守灰地

題外話, 我有啲想食放題

cumcum

學獨聯留守英國領事館要求回應一地兩檢是否違中英聯合聲明

LIHKG @ Android

七一遊行】「香港學生獨立聯盟」留守英領館 求見領事 警方一度要求清場
立場報道2018/7/1 — 19:45

AAA
香港學生獨立聯盟聯盟發言人陳家駒
香港學生獨立聯盟聯盟發言人陳家駒

七一遊行在公民廣場的終點結東後，香港學生獨立聯盟遊行後行至英國領事館，指一地兩檢將香港劃出一部份給中國，是明顯違反了中英聯合聲明，而英國在中英聯合聲明中有責任保障香港只是實施基本法。包括代表陳家駒等數名香港學生獨立聯盟成員，希望英國領事能夠出來接收請願信，以及和他們直接對話，稱會在領事館外留守直至獲領事接見。

警方一度指他們對附近市民滋擾，要求他們離開，其後指集會必須是和平的集會，否則警方會採取果斷行動，未有再堅持要他們離開。

警方一度晚上7時15向英國領事館外示威者發出警告，指他們的行為已經對附近市民造成滋擾，要求他們立刻離開。陳家駒重申，只要有領事接見他們，他們就會離開，並強調他們正在進行一個和平集會，只想與英國領使對話，要求警方不要以暴力對待。至晚上7時半，香港學生獨立聯盟約五人留守在英國領事館之外，圍觀的支持者約十人。

廣告

有英國領事館職員出來會見留守者。該名職員表示，感謝聯盟提出的訴求，希望聯盟可以將信件交給他，讓他代為轉遞領事。

不過陳家駒表示，他們將會繼續留守至獲領事接見。聯盟又要求英國領事館保障他們在此的，不會被警方暴力對待。英國領事館職員稱，如果聯盟根據香港法律行事，這應該不是一個問題。

廣告

警方晚上7時45分再發廣播，英國領事館人員已經通知各人，領事今天不會接見，集會必須是和平的集會，否則警方會採取果斷行動。

見。

五毛諦聽#164913開ac起三個月內開18個撐黑警post

LIHKG @ Android

五毛dewi

換言之
喺灰地打爭成本比香港其他地方低

1 supreme court
金鐘站出

抗

默許

英國領事館職員稱，如果聯盟根據香港法律行事，這應該不是一個問題。

今日都無人返工 叫1個ot返黎up 2句已經比晒面 理得你坐到凌晨

聽日都冇人返工

人地唔報警先算

post咗三次紅色粗體大字你都睇唔到
眼殘得好嚴重

咁威呀
咁你咪去試下

我喺現場出post㗎柒頭

你係上面話想食放題呀嘛
講你呢樣呀柒頭

捉字虱

不如你出嚟現場，我慢慢同你傾吓？

你加油

笠水狗

柒撚到

賤男巴心諗：我一個鍵盤夠做低你地啦

有咩事衝入領事館尋求政治庇護

咁和平既集會會有咩事?

子彈橫飛

又要挑人機又要淆底
改名啦

你都戇撚鳩
我唔支持又要出嚟呀？
瞓撚醒未

笑你隻五毛XANNAX賺到笑

人如其名

哦

冇錯

知唔知咩係Hong Kong Watch，已經有英國大人物出聲，香港市民爭取吓就要畀你喺屋企冷言冷語

條友惱羞成怒到呢

撐關sir

英國佬雖然睇利益, 但人地一樣同等咁對待自己既義務同責任.

好撚多五毛

英國佬始終唔想件事發展到太柒嘅

五毛成日笑人鍵盤戰士, 有人出黎又搵第二樣野笑

其實五毛先係鍵盤戰士, 今日有冇五毛去美國領事館反美?

雜種落左order唔準反Trump, 五毛算鳩數la

有冇讀國際法...

講嚟聽下
我都知如果英國報警只會搞到全世界觸目

多謝你支持

多謝蔣生咁有心突然親身支持

過到嚟都唔打聲招呼就走咗去嘅？

所有領事館嘅地都唔屬於sending state 而係屬於香港 只不過香港批准執行英國法律 所以入面先執行英國法律 而唔係入面係英國領土

當然你岩 香港執法者完全不可入內 除非得英方同意

曾經有案例 領事館內有人開槍殺左領事館外嘅人 receiving state只可expel領事人員 不可控告 receiving state也要保障領事人員出了領事館後得安全 否則違反國際法

我其實唔知發生咩事 所以如果可以請你講多小小 等我試下幫忙

但如果領事館內人員係receiving state國籍嘅人就例外

至少你地有做下野 唔似其他團體叫人課金
利申有去七一遊行 見到你地係橋底叫香港獨立 可惜香港人唔buy你地
香港獨立真係做唔到主流

感謝你地付出

我哋留守啫
至少差佬唔會清場

咁得啦

如果係香港永久性居民但係冇中國國籍嘅話，咁點計?

其實問題已經唔存在 唔需要擔心 因為我講嘅例外係你從領事館內影響領事館外嘅人

如果你在領事館內做任何行為 只要唔抵觸sending state（UK in 有case）就冇問題

嘅法律*

就算如樓主題 英國報警 都只可以根據英方要求或國際法執法 警方唔可以隨便話你非法集會 帶你走（英國要帶你走就幫你唔到 但出到去你都應該冇事 當然都係果句 英國要追究就例外 但歷史上幾乎冇試過）

以上並非正式法律意見 如有錯誤 不負責呀下

真心學到野

即使你係香港人都一樣

假設我有外國國籍（例如加拿大） 但同時持有香港身分證
係領事館範圍入面 佢會當我係加國人定中國人？

其實你地搞邊科？

thx

企企下急屎點算 行番出去放棄獨立？

由於中國唔承認雙重國籍 所以都會當你係港人 係要避免香港人作反冇得追究 但通常你搞事 係dual nationality 兩國都會從政治層面交涉 但政治唔係法律 搞得掂你好彩 搞唔掂你就出事

當然再講多次 你喺領事館地頭做咩野 唔太需要擔心香港方面會追究 unless affected undividuals outside of 領事館 當然英方可追究 但歷史上好小話sending state會因receiving state嘅人在領事館搞事而吿人

lm睇階段性勝利

是但啦

點會係當中國人
最多咪香港人

好似有2個五毛想轉移視線推我post唔小心中咗計決定幫手推post先

拎本passport出黎睇睇先啦

希望位巴打有帶passport

有帶 不時之需

加油！為咗補償中咗五毛計
我會努力推post

但我係英國領事館範圍內 係英國法律下都要理中國承唔承認我係一個加拿大人？

多謝巴打 每多一個巴打支持我地都會好衷心感激

係而家香港政府支那化嘅時候，帶passport都好嘅
有事搵返駐港大事館幫手都易啲

我唔太熟呢d國際法
以為英國法律下有唔同 唔洗當我中國人
但有帶點都好過無

勁撚多五毛,btw加油

點都好 多謝巴打支持
感激

所以我一開始話樓主錯 好多人以為領事館係英國領土 但其實唔係 所以唔一定死跟英國法律 有d法律適用有d唔適用 事實係每個國家都有類似領事館法律 唔同國家同香港簽協議果陣已經有一套規則去跟

你肯定香港同英國簽協議有唔同？

出面有勁多舊post俾人推上嚟

咁我真係唔知

你地加油啦..唔想香港人內控

推

推啊！

輕輕一推

屙去你隻五毛個老母個山墳

又來學聯呀

唔係死得7788啦咩

學獨聯

早餐時間了

比想像中多蚊
誇張到俾蚊針醒
以為市區冇乜蚊
唔知係咪隔離沙中線地盤多積水

加油

附近有乜嘢居民呀？林鄭？

加油！

你想咪去食囉
同人講做咩
又想點人做自己唔做？

樓主concept好似唔啱
應該係香港領土，但香港管唔到咁解

落大雨

唔怕

我知道英國佬話唔見你哋喎

會通知埋公安清你哋走喎

期待你哋以死相博，對抗中英合作

其實簡單d, 而家只要支那黑警出招, 就明正言順走入去伸請政治庇護. 就好似六四咁, 班民運領袖係美國經領事館保送.

領事館英國有治外法權, 領土概念本身就好含糊, 就好似西九咁, 支那共狗都係執行支那法律(支那話事), 咪即係割地兩檢.

敵人而家係支那, 唔係英國, 攪港獨一定要留後路, 唔係真係好似天琦, 做政治犯一坐就7碌. 走甩你仲有機會打落去, 去左監倉就係咁先. 就算劉曉波都救唔到. worst case流氓政府都有活路, 唔係死路一條.

販民/左膠假設佢地唔係真心賣港, 但佢地唔敢冒太大政治風險, 只敢係支那劃個pool入面玩個政治game, 因為無backup, 所以咪越做越鳩. 而家呢個stage可以做係好有限, 真係同支那鬥長命, 你而家個政治資本係細, 但支那個trend係一條線仆直, 同佢鬥長命, 時機一到, 唔俾支那打殘就有機會.

而家支那全力用政, 法, 黑, 商黎追殺港獨, 要港獨就被階段勝利都要做. 所以今著找英國落水係good step, 只少你表態要爭取英國支持.

暫時settled

如果有bc passport可以點玩